--- 

title: "Kommentar om modulär arkitektur" 
date: 2010-05-16 10:51:48 +02:00 

---

*Slår ett slag för temporär, modulär och generisk arkitektur [hos maloki](http://mlokit.wordpress.com/2010/05/15/open-source-arkitektur/) som skriver om open-source-arkitektur. Fyll gärna på med fler exempel där borta. Kommentaren citerad:*

> Det är bra det där föredraget. Jag tror mycket på att hitta simpla, > billiga generiska protokoll och standarder för modulbaserat byggande. > På en annan skala finns http://www.openstructures.net som villa skapa > en standard för objektsbyggande där samma komponenter kan kombineras > till nya föremål och expanderas modulärt. När det gäller arkitektur > ska man heller inte underskatta en redan existerande form som är > transporterbar, stapelbar och standardiserad, och det är containern. > Här finns lite exempel: > http://www.photopumpkin.com/photo-blog/container-houses/ De här är > inne på det också: http://www.tempohousing.com/ Och för all del det > gamla kära cyklopen (R.I.P) som var ett praktexempel > http://interactingarts.org/blogs/index.php?title=att*forstora*kultur > http://www.svd.se/stockholm/nyheter/det-kanns-tungt-att-borja-om_2149477.svd > Med risk att framstå som "favela chic" så finns det helt klart ett > behov av temporärt, modulärt, omformings- och förflyttningsbart > byggande och boende i en omvärld som förändras snabbt och nya kluster > och projekt hela tiden uppstår. Här i Sverige har vi det så svårt bara > på grund av vårt extrema klimat. Det kräva med än lite träbitar och > ett plastskynke för att klara vintern...

Förövrigt är Buckminister Fullers biodomer extremt icke-modulär på grund av deras konstiga vinklar. Man måste bestämma volymen från början och det är svårt att ändra och lägga till i efterhand. Det kan bland annat ses i Steward Brands ["How buildings learn"](http://video.google.com/videoplay?docid=8639555925486210852#), framför allt i del två ["The Low Road"](http://video.google.com/videoplay?docid=8639555925486210852#docid=5088653796598486022) och del tre, "[Built for Change](http://video.google.com/videoplay?docid=8639555925486210852#docid=6141960341438553915)":


